彭博：Mac 電腦明年採用 Apple 自家處理器 取代 Intel 以 A14 處理器為基礎

有指 Apple 將於明年開始推出採用自家研製處理器的 Mac，並準備在明年發佈至少一款帶有自研晶片的 Mac。

據彭博社報導，Apple 正進行名為「Kalamata」的研發計劃，打算基於 iPhone 的 A14 處理器再作研發，推出三款 Mac 專用處理器，以統一旗下產品的系統，並取代現時的 Intel 處理器，減少對 Intel 的依賴。

據報導，Apple 正與合作研發 iPhone 和 iPad 處理器的台積電共同研製 Mac 自研晶片。知情人士透露，Apple 正研究擁有 12 個以上內核的 Mac 處理器，估計首批 Mac 處理器將具有 8 個高性能內核（Firestorm）和至少 4 個節能內核（Icestorm）。

據指「Kalamata」項目已經進行了幾年，更在 2018 年開發過了一款基於 iPad Pro A12X 處理器的 Mac 晶片，以用於內部測試，而工程師在試行後亦充滿信心，估計最早可在 2020 年開始投入到 Mac 中。

儘管會更換處理器，Apple 的電腦系統仍將是以 macOS 為方向，但在過渡時期要如何做好 ARM、x86 產品間的 app 兼容性，Apple 仍必須要考慮。不過，要脫離 Intel 研製自研晶片需要 Apple 內部對軟件、硬件，以及組件採購團隊之間的密切合作，但鑑於疫情，各部門在家工作，溝通上有此許困難，而且亞洲供應鏈的中斷，要成功研製仍要一段時間。Apple 發言人拒絕回應此事，而 Intel 和台積電亦同樣拒絕發表評論。

資料來源：bloomberg

台積電又fat fat

嘩！！！！肯定勁唔慣最初...

apple轉系統硬件軟件方面真係好快手，睇返google，十世都出唔到fuchsia

Apple自己設計d chils好撚勁

其實iPad Pro粒U 已經好勁
係咪已經可以直接放入MacBook

支那舉國之力咁多年都係整d垃圾 你叫人情何以堪

我都知，android都係買返黎改，唔係自己設計

咪信fake news啦
從來都冇計劃過取代Android

Fuchsia唔係IoT咩

google買左An之後已經大包圍啦
ChromeOS，ChromeBook ，chromecast 又出左

Android一開始係數碼相機用嘅OS嚟

Intel byebye

所以An 係抄iOS 無可否認

INTEL NO

咁直接將ipad os轉做macOS咪得囉

Mac轉arm架構？？性能可能會大倒退喔

換硬件同換軟件點可以比較

根本就有能力咁做
但APPLE 要做兩條Line先唔轉

效能三級跌
不過用得apple notebook都係無用

marketing係Apple叻啲

gpu部份應該會再增強

MacBook 相片開唔到HEIC格式，點搞？

依家MacBook air個廢散熱都係上網、睇片、文書用
性能是旦啦

咁我買iPad唔好？

如果轉晒arm，iPad+keyboard可以取代到MacBook air

Mac嘅使用周期長好多
俾我會揀Mac 始終係PC
iPad又筆又鍵盤嗰啲隨時重過一部Macbook
加上iOS個升級服務 Aggressive好多
Mac機依家仲用OSX都得

2010嘅Macbook仲大把人用
2010出嘅iPad依家應該都回收哂

咁會唔會又有好多軟件用唔到

題外話
Jon Prosser 話WWDC有機會出

唔會

用家問題
因為我開到

會唔會出埋ARM macbook?

睇返當年Power轉Intel用左幾耐都多少參考到。但而家行ARM, apple肯整個simulator將X86扮arm行，同iOS既App係ARM版既MacOS 行到就會快好多。
ARM multi task上既性能追到Intel就fat fat

睇來APPLE真係會將A14 處理器下放到MacBook air 同MacBook pro到

但係好撚LAG
除非A14有3倍A12Z既處理能力
先做得到野

而家仲要整APPLE A14 性能應該進一步提升

仲攬住個落後架構android

IDOG

之前冇事，係Top up完icloud storage之後sync返iphone同macbook突然間變咗相片格式一D係JPG，一D係HEIC，可以點解決

屎為：宜家可能要再用多三百年去追了

要做野靠x86，arm頂多做personal device，但又同ipad iphone重疊，部arm mac睇怕都注定收皮

mac版ipad

Arm笑
成班ifam打哂飛機

點解啲人成日都覺得arm會慢過x86, 宜家個arm架構上都可以比得上x86.

最緊要係響原本x86嘅program可以compile 返去Arm個邊。

我覺得apple出得都應該諗好哂所有嘢， 遲啲arm轉主流真係不是夢。

同埋arm慳電過x86.

唔通x86 要被取代

Apple A 處理器就係 ARM

用咩台積電都fat fat 架啦

Intel已死

成班人未出就笑個樣笑依樣
唔知仲以為係乜嘢Engineer/Developer

arm既notebook真係可以用到大部分既software嗎？代表你以前用既軟件要更新

台積電？？？

Apple 粒ARM每代升 20-25%
Intel X86 laptop 每代又升緊幾多？
14nm＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋＋

我覺得其實主要係考慮指令集個問題

同埋搞得掂adobe個堆software既optimisation

我諗比較多人concern呢個位

10.16開始mac如果轉用arm，向下支援會點，intel會點，software既compatibility又產生一堆問題

咁未來mac 係咪可以玩晒啲手機game?

自己試過a12x cpu就算x264轉片都有8550u level，gpu行metal貼到gtx660a12z應該660ti

做文書notebook有突啦

咁冒險？windows行arm都仆直wor

當年Power pc轉x86咪又係咁
重新寫過曬d app咪得囉

我唔信依家咁多app行x86 assembly

遲早轉amd ryzen epyc

risc?it狗要走佬了

hackintosh噩夢

GOOGLE問題係
出好多野,但互相重複/唔配合
一係玩玩下又唔玩

咁即係Mac Pro都換埋？

呢個就中point喇，x86多好多instruction set, arm要行呢啲instruction就要模擬x86=好慢+冇慳到電

用響例如macbook上，反正冇好多大嘅運算要求，淨係用web base app基本上冇問題

用響macbook pro/imac pro/mac pro上嘅話，啲app要續隻續隻optimize,有排啲人都唔會轉過去

勁嘅係教主唔係apple
死咗咁多年都仲可以食老本

a14取代i7 i9咁勁？！？！

正路
之前唔係話咗蘋果嘅目標係統一電話同電腦嘅os, 由 ios 取代 macos。不過到時唔敢肯定個performance 會變成點。睇返自從Steve Jobs走咗之後，硬件無創新不突止，連os 都頻頻出事。唉，條友都係返去格劍算吧啦。

軟硬合一，全地球最強，沒有其他。

300年後華為應該會整到

arm 點樣直接行x86

仲行唔行到dual os 或者VM?

你分到amd同intel既windoes機分別？

amd intel都係x86

Despite a unified chip design, Macs will still run the macOS operating system, rather than the iOS software of the iPhone and iPad. Apple is exploring tools that will ensure apps developed for older Intel-based Macs still work on the new machines.

全部行 risc ？

中國夠話要超英趕美啦

靜係想知heavy workload情況下有咩影響
例如將MacBook pro換A14

apple 叫 ms 同 adobe 出 ipad desktop 級 app 就代表做緊 transition, xcode 未來粒制比你 tick 變唔變埋 mac app

Intel係TVB

但股價永遠唔會升

macOS/iOS呢幾年開始多漏洞，不過仍然屌打windows/Android

300年後華為應該會抄到

依家有邊個有sj級數？可以帶領科技創新？

轉cpu一定會早一年係wwdc講... 要時間寫software ga

ipad支援左photoshop magic pro 個d仲要效能高先算
現階段arm加落mac用途就係可以mac os入面用arm u行到 ios d app

AMD

行唔到x86 同ipad 裝macOS 有咩分別
定勁到可以行得順32 bits software

望下隔離surface pro x,即使已經第3代高通chip, d嫌容都一直未做好，唔少production tool都行唔到/行唔好，咁底層咁問題apple冇可能搞得掂

ARM同x86差別有幾大你知唔知

無辦法，贏得太耐，個人開始散慢

一棍打死hackintosh

其實對用家黎講，除左性能高d，慳電etc，實際有咩影響

當年powerpc轉intel聽番用過既人都要一段時間先用得番所有野，而家轉arm係咪都會咁

撚有x86 license 咩，
等睇仆直。

ARM...

指令集唔同，同重做無分別，
人地會唔會為左mac寫過個software，
仲要講緊同windows 9對1，
學m$ 咁用arm行x86 咪效能3級跌lo。
由mac轉攻死忠市場已經少左好多公司客，
雖然好多ifan買黎淨係睇utube上網。

短期用喺macbook air，文書、睇片、上網就會慳電咗

長期，最主要應該都係統一返iphone ipad mac都用ARM
咁樣mac較專業嘅軟件可以益埋ipad iphone
同時iphone ipad啲娛樂app可以益返mac

我覺得短期應該都係macbook air轉arm先
反正macbook air廢散熱都係上網、睇片
同時可以玩下ios啲app咁

至於軟件肯唔肯寫ARM版都係長遠嘅事，就唔估啦

我都期待緊同樣嘅嘢希望手機game可以拉返高質啲

A14

x86十年前已經滿足到文書上網睇片需要，而且intel又擠咗咁多年牙膏
ARM十年前一係LAG，一係純單工，效能未成熟先至淘汰得快
我PC個2代i7依家仲好好用

Gay佬上台後賣到貴一貴，依家仲要趕絕hackintosh

嬲嬲地以後I phone都唔撚用

吓，好多plugin-in到時未必支援到，咁唔慣又有幾奇？

咪係 連google 都話自己唔係科技公司
佢地主打廣告

新機又貴，又趕絕左hackintosh,冇左個ecosystem 仲撚有pro user會用佢部垃圾iphone
轉會davinci 順便轉埋pixel 算

得返傻仔買部低配返去睇utube
遲啲同潮牌岀crossover 都唔岀奇

Emulator 有performance penalty 喎ching

最慘蘋果好撚多bug 呢

hi end 應該keep 返用 x86
短期幾難用 arm 取代

Apple: 正考慮在中國設廠製造晶片

想知難喺邊？

mac機咁大user base應該迫到developer轉寫arm？仲可以順便食埋ios market
定有其他技術原因，arm比唔上x86？

io , bridge , process speed

咁撚快唔係最快話下年咩
好似係話今年WWDC 會宣布MAC 軟件會開始支援ARM 設計 跟住等啲App developers 整定啲App 先 之後下年六月WWDC再出Hardware

其實如果apple 克服到架構問題嘅話用A系核心係好事
冇咁熱 Apple 又可以自己控制到幾時出新機
唔使好似而家咁等intel 出有時intel仲要擠牙膏

mac機明顯係target 專業人士，轉arm 真係自殺

換架構真係咁易做到?

「天時」「地利」「人和」三者兼備了嗎？

「蘋果用自己的 SoC 取代英特爾 x86 處理器」越看越像真的，比謠傳已久、眾人言之鑿鑿的美軍 8 倍音速偵察機「SR-91 極光」更確實，但整件事情有這麼單純嗎？

天底下任何奇蹟和慘劇，都是天時、地利、人和三者兼備的結果，為什麼當年蘋果可從 PowerPC 順利轉換到英特爾？

天時：英特爾正集中資源在兼具高效能低功耗 x86 處理器的研發，準備狠狠反擊 AMD，這讓蘋果無需擔憂 CPU 效能不足以吸收轉換損耗，和 CPU 過熱塞不進筆電的老問題。
地利：蘋果手握封閉平台的優勢，但又可以趁機搶奪 Windows 用戶。Xcode 2.1 提供產生通用二進位（通吃 PowerPC 和 x86）執行檔案的功能，主流應用程式紛紛採用這種方式發表，也降低了轉換門檻。
人和：那時 Mac 用戶是弱勢族群，衝第一個的白老鼠用戶也比較能忍受可能造成的不便，軟體開發者社群規模更遠遠不如現在，並沒有太沉重的歷史包袱，Macbook 銷售爆發與開發者人數激增，基本上是 2008 年夏天完成平台基本轉換、iOS 2.0 登場後的結果。

各位可能很難想像 21 世紀初期蘋果有多麼「毫不強勢」，筆者任職某 IT 週刊期間，借測了不少蘋果大產品，從 PowerMac G5 到雙核心版到 Xserve G5 甚至 Xserve RAID，每次蘋果原廠都是派兩三個人來現場支援，這在今天根本想都不用想。

即使萬事皆備，巨大的轉換工程也是從 2005 年一路到 2011 年才功德圓滿。那麼，當下蘋果是否具備同等的條件？

天時：英特爾正準備脫下褲子跟 AMD 拚了，我們幾乎可預期又將再度重演激烈程度回歸 1990 年代末期到 21 世紀初期的 x86 處理器效能軍備競賽，蘋果自家晶片目前頂多勉強與桌機處理器「平起平坐」的性能水準，是否足以填補轉換的損耗，並確保同樣良好的使用者體驗？
地利：蘋果是否願意放棄吸收 Windows 用戶的機會？別忘了全球個人電腦出貨量，蘋果占有率只有 7%。
人和：Mac 用戶已非弱勢族群（尤其年輕學生），開發者社群規模更是急速膨脹，硬著頭皮轉換下去，會不會動搖國本？

或著，也許蘋果根本就不在意要不要轉換，ARM 的 MacBook 鎖定完全不同的應用與客群，可是這樣一來，這跟搭配鍵盤「同為生產力工具」的 iPad 該如何區隔？

iPad Pro 真的適合當工作機嗎？

決定這問題的答案，恐怕只有蘋果是否打算讓 macOS 和 iOS 合而為一，依照這間公司的謹慎行事風格（除了 MacBook 的連接埠和蝶式鍵盤），我們應該還有得等，或許永遠等不到也說不定。

手機game 係狗先會玩

Apple arcade D game 幾好玩

應該會分兩個系列出，imac pro, mac pro, macbook pro會繼續煙條
其他會慢慢轉曬做arm

佢肯定左今年會公布 iPad版 XCODE
佢肯定左既野未錯過

次次apple 出新野都比人踩

之後周街都係

垃圾桶Mac pro

依家市面上嘅的確都係垃圾
但今年開始陸續會有高質復刻pc嗰啲堆出
同埋lol手機版就咁睇我覺得都ok

google 已經出埋 flutter 啦
你行 flutter app 就係寫緊 fuchsia
佢一個 fuchsia 由頭寫到落尾要 support n 件 vendor
你攞 apple 行現成 os 駁專用 silicon 嚟比

新登記選民截止日期：2020年5月2日

用VM行係咁上下，Apple官方優化直接行macOS少咗轉換性能損失自然順好多。

會唔會到頭來係iPad Pro上macOS

黑蘋果電腦 變成 黑window電腦

ipad 上macos 即係斷左macbook 中低階米路

apple 一定無咁好死

佢之前都好肯定 iPhone SE Plus 會出添......

下年喎

唔係x64?

google 都唔係科技公司
笑死我

14nm++++++++

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG

唔用Intel，咁咪無得裝Windows

用ARM A14X唔洗風扇
慳得更加多電喎

共產主義不嬲都唔會夠資本主義揪
國有企業點夠私人嘅鬥

windows都有arm版

有simulator
windows 10 on ARM就係可以經build in simulator係ARM上行x86軟件
但效能差到仆街

佢一開始係講同一個禮拜, 之後又改話遲少少因為 Production Delay, 跟住發現今年唔會出先至講下年. 佢嘅錯誤就係因為佢以為 iOS 14 Leaks 兩個 Code Name 係指 iPhone SE / iPhone SE Plus

佢之後講返下年, 係因為跟返 Ming Chi Kuo 一直以來都係講緊下年先至出 Plus, 所以就唯有跟風. 一直以來嘅意思係由2019年已經講緊.

只有完全唔識 Supply Chain 嘅人先至夠膽講, 已經喺 Production 但係又係 Push Back / Cancelled.

我部MBA 2012 用多年換機